美作家拒收禮採訪 大撒幣變公關災難

2019年03月03日

美作家拒收禮採訪 大撒幣變公關災難

《華為美》MV被譏諷是「自殺式營銷」。

從孟晚舟事件以來，華為在國際上被西方國家持續圍剿，四面楚歌之下華為近期在國際上大搞公關，然而「大撒幣」之後換來的卻是一次又一次的「公關災難」。

華為在除夕夜透過Twitter發佈新年祝福，貼文卻顯示是用商業對手iPhone發出，引發外界嘲諷。2月28日，華為分別在《華盛頓郵報》、《紐約時報》、《華爾街日報》等美國媒體買下全版廣告刊公開信，集團公共及政府事務部總裁陳黎芳（Catherine Chen）在信中稱「我寫信的目的，是希望我們能更好地相互理解。近年來，美國政府對我們產生了一些誤解，」廣告還邀請美媒「參觀我們的園區，見一見我們的員工。」更勸喻道：「不要相信你聽到的一切。過來看看吧。我們期待着與你們見面。」

《華盛頓郵報》專欄作家Josh Rogin就「有幸」收到邀請，他在Twitter稱受邀於3月參訪華為總部，並能與高層進行「私下談話」，而華為願意負責他的食宿、機票開支。信中還重點提示「參訪名額有限，在確定最後名單前，切勿外傳」。Rogin稱，任何接受邀請的記者都會令人不齒與羞愧。他的回信道：「感謝邀請，但本社政策禁止，而我本人的道德也不會接受數千美元大禮，尤其是來自一家作為外國情報機構鷹犬的企業。」

相關新聞：引渡要過三關 或歷時數年

《華為美》MV「自殺式營銷」

在華為極力嘗試撇清與中國政府關係之時，官方卻仍舊甘當華為的「豬隊友」。美國霍士商業新聞網的主播、記者Connell McShane在Twitter上發佈了一張電郵截圖，主要內容是華為的公開信，然而其發送者竟然是中國駐美大使館的新聞發佈郵箱。信中用頗為不正式的英文寫道：「Hi all，跟美國媒體分享一下華為的公開信。」美國家公共廣播電台記者Rob Schmitz稱其公司也收到了這封郵件，更戲謔道：「快來人告訴他們（華為）怎麼做公關」。

華為除在美媒大撒金錢外，也在著名的《加拿大冰球之夜》大賣廣告。而日前網上驚傳的擦鞋之作、由粵港澳兒童合唱的《華為美》，則被網民轟嘲「自殺式營銷」。
Twitter

上一則
上一則
加啟動引渡程序孟晚舟周三上庭 北京勢報復或禁學生赴當地

下一則
下一則
引渡要過三關 或歷時數年

引渡要過三關 或歷時數年
料以政治因素抗辯 或打「雙重犯罪」牌
fb及IG控四華企售假賬號假Like詐騙
加啟動引渡程序 孟晚舟周三上庭北京勢報復 或禁學生赴當地